# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# This file is put in the public domain.
# 
# Translators:
#   <gnoownow10@gmail.com>, 2012.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Pure Data\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://sourceforge.net/tracker/?group_id=55736&atid=478070\n"
"POT-Creation-Date: 2013-01-11 23:46-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2013-01-31 12:57+0000\n"
"Last-Translator: YT H <dev@theYT.net>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#, tcl-format
msgid "%s Font"
msgstr "%s 글꼴"

#, tcl-format
msgid "%s Properties"
msgstr "%s 속성"

#, tcl-format
msgid "%s is complete!"
msgstr "%s 생성이 완료되었습니다."

#, tcl-format
msgid "'%s' already loaded, ignoring %s"
msgstr "'%s'이(가) 이미 로드되어 있어서, %s을(를) 무시함"

msgid "(Tcl) INVALID COMMAND NAME: "
msgstr "(Tcl) 알 수 없는 명령어:"

msgid "(Tcl) MISSING CLOSE-BRACE '}': "
msgstr "(Tcl) 닫는 괄호 '}'가 없음:"

msgid "(Tcl) MISSING CLOSE-BRACKET ']': "
msgstr "(Tcl) 닫는 괄호 ']'가 없음: "

msgid "(Tcl) UNHANDLED ERROR: "
msgstr "(Tcl) 처리되지 않은 오류:"

msgid "(same as input device) ..............      "
msgstr "(입력 장치와 같음) ..............      "

msgid "(use arrow keys for history)"
msgstr "방향키로 이전 메시지를 불러올 수 있습니다."

msgid "-----------output-range:-----------"
msgstr "--------------- 출력 범위: ---------------"

msgid "----------dimensions(pix):-----------"
msgstr "------------- 크기 (픽셀): -------------"

msgid "--------dimensions(pix)(pix):--------"
msgstr "--------- 크기 (픽셀 × 픽셀): ---------"

msgid "--------flash-time(ms)(ms):---------"
msgstr "------- 깜빡하는 시간 (밀리초): -------"

msgid "-------dimensions(digits)(pix):-------"
msgstr "--------- 크기 (자릿수, 픽셀): ---------"

msgid "------selectable_dimensions(pix):------"
msgstr "------ 선택할 수 있는 영역 (픽셀): ------"

msgid "------visible_rectangle(pix)(pix):------"
msgstr "------ 보이는 영역 (픽셀 × 픽셀): ------"

msgid "ALSA MIDI Settings"
msgstr "ALSA 미디 설정"

msgid "About Pd"
msgstr "Pd 정보"

msgid "Add new library"
msgstr "라이브러리 추가"

msgid "Appearance on parent patch"
msgstr "상위 패치에서 보이는 모습"

msgid "Apply"
msgstr "적용"

msgid "Array"
msgstr "배열"

msgid "Array Properties"
msgstr "배열 속성"

msgid "Associated Files"
msgstr "지원되는 파일"

msgid "Atom Box Properties"
msgstr "단위 데이터 상자 속성"

msgid "Audio Settings"
msgstr "오디오 설정"

msgid "Audio Settings..."
msgstr "오디오 설정..."

msgid "Autopatch"
msgstr "자동 연결"

msgid "Autotips"
msgstr "팁 보여주기"

msgid "Background"
msgstr "배경"

msgid "Background color"
msgstr "배경 색상"

msgid "Bang"
msgstr "뱅!"

msgid "Bezier curve"
msgstr "베지어 곡선으로 연결"

msgid "Block size:"
msgstr "블록 크기:"

msgid "Bottom"
msgstr "아래쪽"

msgid "Bring All to Front"
msgstr "앞으로 모두 가져오기"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "Cannot read GUI prefs file: "
msgstr "GUI 설정 파일을 읽을 수 없습니다: "

#, tcl-format
msgid "Cannot read plugins folder: '%s'"
msgstr "플러그인 폴더를 읽을 수 없습니다: '%s'"

msgid "Canvas"
msgstr "캔버스"

msgid "Canvas Properties"
msgstr "캔버스 속성"

msgid "Channels:"
msgstr "채널:"

msgid "Clear Console"
msgstr "콘솔 비우기"

msgid "Clear Menu"
msgstr "최근 파일 목록 지우기"

msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgid "Close this window?"
msgstr "정말 닫으시겠습니까?"

msgid "Colors"
msgstr "색상"

msgid "Comment"
msgstr "주석"

msgid "Compose color"
msgstr "색상 선택"

msgid "Configuring Info.plist..."
msgstr "Info.plist 설정 중..."

msgid "Copy"
msgstr "복사"

msgid "Copying current patch..."
msgstr "현재 패치 복사 중..."

msgid "Could not delete 'HKEY_LOCAL_MACHINE\\Software\\Pd-extended':"
msgstr "'HKEY_LOCAL_MACHINE\\Software\\Pd-extended'를 삭제할 수 없습니다:"

#, tcl-format
msgid "Could not parse registry file: '%s'"
msgstr "레지스트리 파일을 해석할 수 없습니다: '%s'"

#, tcl-format
msgid "Couldn't find '%s' in %s"
msgstr "'%s'을(를) %s에서 찾을 수 없습니다"

msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

msgid "DSP"
msgstr "오디오 신호 처리"

msgid "DSP Off"
msgstr "오디오 신호 처리 중단"

msgid "DSP On"
msgstr "오디오 신호 처리 시작"

msgid "Data Properties"
msgstr "자료 속성"

#, tcl-format
msgid "Default font: %s"
msgstr "기본 글꼴: %s"

msgid "Defeat real-time scheduling"
msgstr "실시간 스케줄링 중단시킴"

msgid "Delay (msec):"
msgstr "지연시간 (밀리초):"

msgid "Delete array"
msgstr "배열 삭제"

#, tcl-format
msgid "Deleting preferences file: %s"
msgstr "설정 파일 삭제 중: %s"

msgid "Deleting preferences in HKEY_CURRENT_USER\\Software\\Pd-extended"
msgstr "HKEY_CURRENT_USER\\Software\\Pd-extended에 있는 설정 삭제 중"

msgid "Deleting preferences in HKEY_LOCAL_MACHINE\\Software\\Pd-extended"
msgstr "HKEY_LOCAL_MACHINE\\Software\\Pd-extended에 있는 설정 삭제 중"

#, tcl-format
msgid "Discard changes to '%s'?"
msgstr "'%s' 파일의 변경 사항을 취소하시겠습니까?"

#, tcl-format
msgid "Do you want to save the changes you made in '%s'?"
msgstr "변경 내용을 '%s'에 저장하시겠습니까?"

msgid "Draw as:"
msgstr "그래프 모양:"

msgid "Duplicate"
msgstr "복제"

msgid "Edit"
msgstr "E)편집"

msgid "Edit Mode"
msgstr "편집 모드"

msgid "Edit library"
msgstr "라이브러리 편집"

#, tcl-format
msgid "FAILED TO LOAD %s"
msgstr "%s을(를) 불러올 수 없습니다"

msgid "File"
msgstr "F)파일"

msgid "Find"
msgstr "찾기"

msgid "Find Again"
msgstr "다음 찾기"

msgid "Find Last Error"
msgstr "최근 오류 표시"

msgid "Find..."
msgstr "찾기..."

msgid "Font"
msgstr "글꼴"

msgid "Font Size"
msgstr "글자 크기"

msgid "Foreground color"
msgstr "전경 색상"

msgid "Front"
msgstr "전경"

msgid "Graph"
msgstr "그래프"

msgid "Graph-On-Parent"
msgstr "상위 패치 내에 표시"

msgid "Help"
msgstr "도움말"

msgid "Help Browser"
msgstr "도움말 탐색기"

msgid "Hide object name and arguments"
msgstr "개체 이름과 인수를 숨김"

msgid "Hradio"
msgstr "가로 라디오 버튼"

msgid "Hslider"
msgstr "가로 슬라이더"

msgid "IN"
msgstr "입력"

#, tcl-format
msgid "Ignoring '%s': doesn't look like a Pd-file"
msgstr "%s 파일을 무시함: 파일이 없거나, Pd에서 인식할 수 있는 파일이 아닙니다."

msgid "In Ports:"
msgstr "입력 포트:"

msgid "Init"
msgstr "초기에 신호함"

msgid "Input device 1:"
msgstr "입력 장치 1:"

msgid "Input device 2:"
msgstr "입력 장치 2:"

msgid "Input device 3:"
msgstr "입력 장치 3:"

msgid "Input device 4:"
msgstr "입력 장치 4:"

msgid "Jack does not seem to be running, so Pd-extended cannot connect to it."
msgstr "Jack이 실행되고 있지 않아 Pd 확장판을 Jack에 연결할 수 없습니다."

msgid "Jack not installed!"
msgstr "Jack이 설치되지 않음"

msgid "Jack not running!"
msgstr "Jack이 실행되고 있지 않음"

msgid ""
"JackOSX is not fully installed, Pd-extended cannot use Jack without it."
msgstr "JackOSX가 제대로 설치되지 않았습니다. Pd 확장판은 JackOSX 없이 Jack을 사용할 수 없습니다."

msgid "Jump on click"
msgstr "클릭으로 조절 가능"

msgid "Label"
msgstr "이름표"

msgid "Label color"
msgstr "이름표 색상"

msgid "Last graph"
msgstr "최근 그래프"

msgid "Left   "
msgstr "왼쪽"

msgid "Limits"
msgstr "한계값"

msgid "Load Meter"
msgstr "CPU 부하량 측정기"

#, tcl-format
msgid "Loading plugin: %s"
msgstr "플러그인 불러오는 중: %s"

#, tcl-format
msgid "Loading translations for %s"
msgstr "%s의 번역을 불러오는 중"

msgid "Log:"
msgstr "로그: "

msgid "Lower:"
msgstr "최소:"

msgid "MIDI Settings"
msgstr "미디 설정"

msgid "MIDI Settings..."
msgstr "미디 설정..."

msgid "Magic Glass"
msgstr "투시경"

msgid "Make app from folder..."
msgstr "폴더에서 어플리케이션 만들기"

msgid "Make app from patch..."
msgstr "패치를 어플리케이션으로 만들기"

msgid "Making App"
msgstr "어플리케이션 작성 중"

#, tcl-format
msgid "Making App in %s..."
msgstr "%s에 어플리케이션 작성 중..."

msgid "Margin:"
msgstr "여백: "

msgid "Match whole word only"
msgstr "단어 전체가 일치하는 경우만 찾기"

msgid "Max Binary Files"
msgstr "Max 이진 파일"

msgid "Max Help Files"
msgstr "Max 도움말 파일"

msgid "Max Patch Files"
msgstr "Max 패치 파일"

msgid "Max Text Files"
msgstr "Max 텍스트 파일"

msgid "Media"
msgstr "M)장치"

msgid "Message"
msgstr "메시지 상자"

msgid "Message..."
msgstr "메시지 보내기..."

msgid "Messages"
msgstr "메시지 전달"

msgid "Minimize"
msgstr "최소화"

msgid "Name:"
msgstr "이름:"

msgid "New"
msgstr "새로 만들기"

msgid "New graph"
msgstr "새 그래프"

msgid "Next Window"
msgstr "다음 창"

msgid "No init"
msgstr "초기에 신호 안함"

msgid ""
"No patch found! Select an open parent patch with the mouse, then try again."
msgstr "패치를 찾을 수 없습니다. 열려있는 상위 패치를 마우스로 선택한 다음, 다시 시도해 보십시오."

msgid "Number"
msgstr "숫자"

msgid "Number2"
msgstr "화려한 숫자 상자"

msgid "OK"
msgstr "확인"

msgid "OK (Ctrl t)"
msgstr "확인 (Ctrl+T)"

msgid "OUT"
msgstr "출력"

msgid "Object"
msgstr "개체"

msgid "Open"
msgstr "열기"

msgid "Open List View..."
msgstr "값 목록..."

msgid "Open Recent"
msgstr "최근 파일"

msgid "Out Ports:"
msgstr "출력 포트:"

msgid "Output device 1:"
msgstr "출력 장치 1:"

msgid "Output device 2:"
msgstr "출력 장치 2:"

msgid "Output device 3:"
msgstr "출력 장치 3:"

msgid "Output device 4:"
msgstr "출력 장치 4:"

msgid "Parent Window"
msgstr "상위 창"

msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

msgid "Pd Files"
msgstr "Pd 파일"

msgid "Pd Help Browser..."
msgstr "Pd 도움말 탐색기..."

msgid "Pd libraries to load on startup"
msgstr "시작할 때 불러 올 라이브러리"

msgid "Pd search path for objects, help, fonts, and other files"
msgstr "개체, 도움말, 글꼴 및 기타 파일을 찾을 경로"

msgid "Pd window"
msgstr "Pd 창"

msgid "Pd-extended"
msgstr "Pd 확장판"

msgid "Perf Mode"
msgstr "연주 모드"

msgid "Points"
msgstr "점으로 연결"

msgid "Polygon"
msgstr "직선으로 연결"

msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정..."

msgid "Previous Window"
msgstr "이전 창"

msgid "Print..."
msgstr "인쇄..."

msgid "Properties"
msgstr "속성"

msgid "Put"
msgstr "P)넣기"

msgid "Put array into:"
msgstr "배열을 넣을 곳:"

msgid "Quit"
msgstr "나가기"

msgid "Quit Pd-extended, start Jack, then try again."
msgstr "Pd 확장판을 종료한 뒤, Jack을 실행한 다음 다시 시도해보십시오."

msgid "Range and size"
msgstr "범위와 크기"

msgid "Real-time scheduling"
msgstr "실시간 스케줄링"

msgid "Receive symbol:"
msgstr "받을 심볼 (변수):"

msgid "Redo"
msgstr "다시 실행"

msgid "Redo clear"
msgstr "다시 비우기"

msgid "Redo connect"
msgstr "다시 연결"

msgid "Redo cut"
msgstr "다시 잘라내기"

msgid "Redo disconnect"
msgstr "다시 끊기"

msgid "Redo duplicate"
msgstr "다시 복제하기"

msgid "Redo motion"
msgstr "다시 옮기기"

msgid "Redo paste"
msgstr "다시 붙여넣기"

msgid "Redo typing"
msgstr "다시 입력"

msgid "Report a bug"
msgstr "버그 신고"

msgid "Reset to Defaults"
msgstr "기본값으로 되돌리기"

#, tcl-format
msgid "Reseting registry from %s"
msgstr "%s 파일로부터 레지스트리 초기화 중"

msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#, tcl-format
msgid "Running: '%s %s'"
msgstr "실행: '%s %s'"

msgid "Sample rate:"
msgstr "샘플링 속도:"

msgid "Save"
msgstr "저장"

msgid "Save As..."
msgstr "다른 이름으로 저장..."

msgid "Save application to..."
msgstr "어플리케이션으로 저장하기..."

msgid "Save contents"
msgstr "내용을 저장함"

msgid "Scale"
msgstr "축척"

msgid "Search in"
msgstr "찾을 곳:"

msgid "Select All"
msgstr "모두 선택"

msgid "Select name for app to build...\n"
msgstr "만들 어플리케이션의 이름을 선택하십시오...\n"

msgid "Send (Ctrl s)"
msgstr "보내기 (Ctrl+S)"

msgid "Send a Pd message"
msgstr "Pd 메시지 보내기"

msgid "Send symbol:"
msgstr "보낼 심볼 (변수):"

msgid "Setting embedded preferences..."
msgstr "기본 환경 설정을 포함하는 중..."

msgid "Setting patch name..."
msgstr "패치 이름 설정 중..."

#, tcl-format
msgid "Setting up %s/Contents/Info.plist"
msgstr "%s/Contents/Info.plist 설정 중"

msgid "Size:"
msgstr "크기:"

msgid "Start Here!"
msgstr "Pd 처음 시작하기"

msgid "Startup flags:"
msgstr "프로그램 시작 옵션:"

msgid "Steady on click"
msgstr "드래그로만 조절 가능"

msgid "Stretch"
msgstr "늘이기"

msgid "Symbol"
msgstr "문자"

msgid "Tcl:"
msgstr "Tcl:"

msgid "Test Audio and MIDI..."
msgstr "오디오 및 미디 점검..."

msgid "Test label"
msgstr "이름표 견본"

msgid "Tidy Up"
msgstr "정돈"

msgid "Toggle"
msgstr "토글"

msgid "Top"
msgstr "위쪽"

msgid "Undo"
msgstr "실행 취소"

msgid "Undo clear"
msgstr "비우기 취소"

msgid "Undo connect"
msgstr "연결 취소"

msgid "Undo cut"
msgstr "잘라내기 취소"

msgid "Undo disconnect"
msgstr "끊기 취소"

msgid "Undo duplicate"
msgstr "복제 취소"

msgid "Undo motion"
msgstr "옮기기 취소"

msgid "Undo paste"
msgstr "붙여넣기 취소"

msgid "Undo typing"
msgstr "입력 취소"

msgid "Upper:"
msgstr "최대:"

msgid "Use callbacks"
msgstr "콜백 사용"

msgid "Use multiple ALSA devices"
msgstr "여러 ALSA 장치 사용"

msgid "Use multiple devices"
msgstr "여러 장치 사용"

msgid "Use standard extensions"
msgstr "표준 확장을 사용함"

msgid "VU Meter"
msgstr "음량계"

msgid "Verbose"
msgstr "파일 탐색 과정 자세히 출력"

msgid "Vradio"
msgstr "세로 라디오 버튼"

msgid "Vslider"
msgstr "세로 슬라이더"

#, tcl-format
msgid "WARNING: Font family '%s' not found, using default (%s)"
msgstr "경고: '%s' 글꼴을 찾을 수 없으므로, 기본 글꼴 %s을(를) 사용합니다"

#, tcl-format
msgid "WARNING: Font weight '%s' not found, using default (%s)"
msgstr "경고: 글꼴 굵기 '%s'이(가) 없으므로, 기본값 %s을(를) 사용합니다"

msgid "WARNING: unknown graphme flags received in pdtk_canvas_dialog"
msgstr "경고: pdtk_canvas_dialog에서 알 수 없는 graphme 플래그를 받았습니다"

msgid "Width:"
msgstr "너비:"

msgid "Window"
msgstr "W)창"

msgid "Would you like to open JackOSX.com to download Jack?"
msgstr "Jack을 다운로드 할 수 있는 JackOSX.com으로 이동하시겠습니까?"

msgid "Would you like to open JackPilot to start Jack?"
msgstr "JackPilot을 열어서 Jack을 시작하시겠습니까?"

msgid "X and Y"
msgstr "가로 세로"

msgid "X offset"
msgstr "가로 위치:"

msgid "X only"
msgstr "가로만"

msgid "X range, from"
msgstr "X축 범위 - 시작값:"

msgid "X units per pixel:"
msgstr "픽셀 당 X 단위 수:"

msgid "Y offset"
msgstr "세로 위치:"

msgid "Y only"
msgstr "세로만"

msgid "Y range, from"
msgstr "Y축 범위 - 시작값:"

msgid "Y units per pixel:"
msgstr "픽셀 당 Y 단위 수:"

msgid "Zoom"
msgstr "확대"

msgid "all"
msgstr "모두"

msgid "audio I/O error"
msgstr "오디오 입출력 오류"

msgid "bottom:"
msgstr "아래:"

msgid "converted Max binary to text format:"
msgstr "Max 이진 파일을 텍스트 형식으로 변환함:"

msgid "debug"
msgstr "디버그"

msgid "error"
msgstr "오류"

msgid "fatal"
msgstr "치명적 오류"

msgid "for:"
msgstr "에서 다음 내용을 검색합니다:"

msgid "height:"
msgstr "높이: "

msgid "hold:"
msgstr "켜짐:"

msgid "http://puredata.info/docs/StartHere"
msgstr ""

msgid "intrrpt:"
msgstr "끼어듦:"

msgid "left:"
msgstr "왼쪽:"

msgid "lin"
msgstr "선형"

msgid "log"
msgstr "로그"

msgid "log-height:"
msgstr "로그 높이:"

msgid "max:"
msgstr "최대:"

msgid "min:"
msgstr "최소:"

msgid "normal"
msgstr "정상"

msgid "really quit?"
msgstr "정말 나가시겠습니까?"

msgid "right:"
msgstr "오른쪽:"

msgid "size:"
msgstr "크기:"

msgid "to"
msgstr "끝값:"

msgid "top:"
msgstr "위:"

msgid "value:"
msgstr "값: "

msgid "width:"
msgstr "너비: "
